【警疑濫權溝女】男警查ID「抄牌」 凌晨WhatsApp問有冇男友

「例如又問跟男朋友一起多久，你這麽漂亮也去機鋪打機等問題，都令到我女友感到尷尬。」不願上鏡讀大學的Alan，其女友Candy早前在遊戲機中心被警員「抄牌」(索取電話號碼)，說方便了解機鋪事情。怎知那名警員當晚凌晨傳來訊息，竟然讚她漂亮，問她有沒有男朋友等私人問題，十分離譜。

Alan說當時他不在場，「7月18日時，下午5時45分，我女朋友跟數名朋友，共五人，在那裡（荃灣南豐中心三樓一間遊戲機中心）打機。當時有數名便衣警員入來查身分證。她們數人都被要求查身分證。」

查完後怎樣？「(之後)有名警員給回他她們身分證，另一名警員就問她們其中三人，取了電話號碼。他說近日放假多人來打機，擔心有特別事發生，必要時致電她們，查問是否知情等。」

其後，那名警員果然很「勤力」，「那天(19號)凌晨二時多，我女朋友已睡覺，收到WhatsApp訊息。內容是你知我是誰嗎？我是昨天查身分證的警員。」Alan說，由於女友已睡了，翌日早上才回覆訊息。

那名警員問了什麼？「大慨是問比較詳細的住址和職業等。由一些個人問題開始入手，之後好像變成聊天似的。」之後越問越不對勁，「之後那警員又說，多口問句，你有沒有男朋友呀？都是一些私人的問題。例如又問跟男朋友一起多久，你這麽漂亮也去機鋪打機等問題，都令到我女友感到尷尬。」是查案還是「溝女」，你懂的。

Alan覺得那名警員做法不妥，十九日在討論區開帖子，問網民意見，「我覺得都應該上討論區問問意見，警察這樣做是否違規。」

出帖子後，該警員有否再找你女友？「那天再沒收到WhatsApp，我女友亦沒再回覆他。但到了20號早上9時多，她收到兩個沒來電顯示的電話。她沒有接，我叫她不要接。到(20號)傍晚七時，她再接到沒來電顯示電話。」

而Alan根據早前WhatsApp對話的電話號碼，追查到一個Facebook帳戶，照片正是當天查身份證的警員。根據網頁顯示，該名男警姓葉。

阿sir做野要你教？

你很安全

上報搵議員再去埋警察投訴科度搞

告9佢啦

最重要條女受呀麻... 吹咩 Alan

其實呢d 事我諗唔係第一單 我之前玩直播app 都曾經聽過一個女台主講過一單野
個女台主比個男人非禮之後去警署落口供 點知果晚就收到個whatsapp 話自己係差佬 問佢依家點 話慰問佢
個女台主都覺得奇怪 點解果個差佬唔係處理佢單case 既會有佢電話 之後個差佬仲約個女台主出街 之後仲想媾佢
然後最後知女台主有仔 就叫女台主del 曬佢地d whatsapp 記錄 叫佢唔好同人講
好仔真係唔當差

伯母都受警棍桶屎眼

不嬲都話男警係全香港最飢餓既動物

Air撚人工高高男警就冇事啦

Alan